成個亞洲，點解得日本可以晉身發達國？

中國 新加坡唔發達咩

反共唔好反到咁無常識啦on9

……

中國？你指中華民國？

仲有南韓既

明治維新

Russia都係發展中國家

維基都信

冇話唔發達，但未望到日本車尾燈囉......

btw點解一下就會聯想到反共

戰前日本教育程度高＋戰後美國不斷投放金錢發展；對比東北亞其它國家，只有日本同香港係冇戰爭／政治大動亂，可以全力發展經濟，但而家現眼報

汶萊

科威特,卡塔爾,阿聯酋,巴林

以色列

有寫明來源架大佬……

又有崇日撚出現

有美國背後幫手 有咩做唔到

ching心水清

Ching心水清x2
喺日本生活緊
歡迎華人狂踩日本，華人千其唔好對日本憧憬入嚟生活

2014

聯合國不承認中華民國為主權國，因而未計算台灣的人類發展指數。其人類發展指數由行政院主計總處算出

呢個指數唔包括台灣，即係分裂中國

亞洲好多國家受到支那輸出共產主義影響

衰足幾十年，近年先好近少少

周邊國家都連帶影響埋

可以講支那累人不淺

痴撚線，而家嚮連登講日本大把五毛衝入黎

問點解得日本。即刻聯想反共
你話唔係五毛都唔信

以色列, 新加坡都算係發達國家
中國只有北上廣深係發達國家級數, 其餘一係新開發區, 仲未證明自己, 一係就堅係窮, 第3世界級數

支那聯合國代表自己係聯合國大會都話自己係發展中國家 仲要目的係諗縮數啊唔想交咁多會費

香港囉

自己衰都唔夠，仲要搞人

正宗支那畜牲

點解樓上咁多智障

所以八國聯軍伐支係好正確

否則全人類都受害，不過百年後

支那又將禍害帶比全世界

包括戰爭，污染，無恥，垃圾，數唔到

中國成日話自己仲係發展中 國家(有事個陣)

日本係軟實力強
中國係硬實力強

咁都講得出

崇日狗又出黎吠

日本呢個地方，你有錢有權你就玩晒。啲人都幾虛偽，不過可惜而家年青人都不思進取多。不過不得不承認佢哋文化保留都幾好。如果話香港多廢青，日本仲多。

利申：崇日JJ

唔通信你？

韓國新加坡陸沉左?

如果係晨本有十三億人,日本瀨左野啦
佢個國土點住十三億呀

唔起眼代表落後？

天津 蘇州 杭州都唔錯啦
另外 南韓都算發達國家啦 連登仔反韓真係反到
利申 好撚憎韓國

偉大既祖國好似今年年頭先突破技術成功自主研發到原子筆頭個粒走珠咋wo.

咩都淨係識抄。抄又抄得衰過人同我講發達 啲所謂軍事科技又係笑撚大人個口

國運

蘇聯國民經濟不嬲都差架啦

美國都算, 英國?

香港

德國勁過英國多多聲喎

D連登中學雞個世界觀仲停留係二次大戰歷史書

樓主錯唔哂，
權威評估機構，
亞洲既發達國家只會認日本，最多加多個南韓
係新加坡都唔認

基本上，
得法德日英美係係所有評估報告都有共識可以叫發達國家
大家好多時淨係停留係小學常識書

因為可以證明老共個套係唔work 囉

會唔會灰色嚟

當年走少少水過美洲大陸已經可以發展到個美國出黎
英國人係堅，係勁，但亦都係全世界發明得最多仆街制度既人種，連猶太人都唔夠佢地算死草

發達國家有定義
戇鳩就咪衝出黎柒
我係你就寧願捐返去老母個西入面

國富民窮

汶萊好撚垃圾WOR...

Quote返上面
發達國家有定義
戇鳩就咪衝出黎柒
我係你就寧願捐返去老母個西入面

咁梗係唔夠你祖國嘅百度百科咁撚可信啦係咪先

日本好多野都好垃圾
自已都迷失20年
成日換首相

中國係發展中國家 唔好咁冇常識喇 on9

香港都係發達國家

呢個真 不過樓豬個發達既定義係經濟定義定係d 咩定義冇人知

其實點解而家仲咁多人話wiki唔可信
其實幾年前wiki已經改左加野一定要有citation 你覺得唔可信既可以搵返citation黎睇

港獨同佢打過

以國家/地區計
亞洲既已發展國家，地區係呢堆
日本，香港，澳門，台灣，南韓，新加坡，以色列，汶萊，卡塔爾，阿聯酋，科威特，沙特阿拉伯，巴林同塞浦路斯
地理上不屬亞洲但名義上係亞洲既已發展國家/地區可以加埋關島

人類發展指數咪就係睇發唔發達架囉
1 Norway 0.949
2 Australia 0.939
2 Switzerland 0.939
4 Germany 0.926
5 Denmark 0.925
5 Singapore 0.925
7 Netherlands 0.924
8 Ireland 0.923
9 Iceland 0.921
10 Canada 0.920
10 United States 0.920
12 Hong Kong 0.917
13 New Zealand 0.915
14 Sweden 0.913
15 Liechtenstein 0.912
16 United Kingdom 0.909
17 Japan 0.903
18 South Korea 0.901
...
90 China 0.738

人均GDP(購買力平價)都可以反映到個國家發達同有錢程度
1 Qatar 127,660
2 Luxembourg 104,003
3 Singapore 90,151
- Macau 87,855
4 Brunei 76,884
6 Norway 69,249
7 Ireland 69,231
9 Switzerland 59,561
— Hong Kong 58,322
11 United States 57,436
15 Sweden 49,836
16 Iceland 49,136
17 Australia 48,899
18 Germany 48,111
— Taiwan 48,095
19 Austria 48,005
20 Denmark 47,985
22 Canada 46,437
23 Belgium 45,047
24 United Kingdom 42,481
25 France 42,314
26 Finland 42,165
27 Japan 41,275
30 South Korea 37,740

咩發展指數只係因為歐美覺得經濟就黎比人追過，又老作個排位將自己抬高，白皮豬最鐘意做既野。

成班傻鳩書都無讀過係度嘈
國際有哂明確定義點為之發達國家
唔係鳩up就得

成個post 都係五毛

無影響力即係對類無貢獻，所以先進只係因為做左美國隻狗，用美國價值觀，先有著數。

被美國取代左

香港呢

蘇聯時期其實都好廢，係得軍事工業掂，人民生活好悲苦。同而家中國一樣

過0.800已經係已發展國家既標準

有既，成功佔領支那咪得

講基建質素，連三線城市都好過香港

乜嘢都要排隊囉

死傻仔縮返入你老母個臭閪啦

香港, 人地已經唔當係國家了

因為人地日本喺江戶時代雖然鎖國
但都未鎖得晒 有繼續研究西洋學問(e.g.蘭學)
加上日本識字率高(成年男子好似有50%識字 雖然唔知佢點define識字)

Post world war 2 SCAP gov?

選擇性失明

成個東亞都係奴隸社會，哂9氣
做到歐洲咁，工時低都仲可以有番咁上下收入先講

禮貌同文化就英治時代到而家都係咁上下, 冇咩話大倒退....
overall基建喺97年後到而家係有進行添
只不過係97年得六百萬人之嗎

日本絕對係發達國家

但國力未來會緩慢但不可逆轉咁衰退。。

明明而家科技咁發達
根本好多野就簡單電腦自己運算就做到process
係好多老闆唔肯投資科技令員工舒服啲, 寧願要員工不斷OT

因為日本跟西歐資本主義個套跟得早 趕上工業革命既尾班車 工業化得早 教育普及化又普及得比任何一個亞洲國家早 明治維新時已經全面普及中小學 贏在起跑線 1900年既識字率已經達到100% 培養出大量人才
所以日後既工業發展都可以唔使依賴外國人 例如造船造炮造車造電器都可以靠自己
唔使嘥錢向外國人買 又可以自行研發新技術
而經過時間累積 加上戰後美國既援助同韓戰既機遇 日本便比任何一個亞洲國家都累積並擁有更多先進既核心技術

中國點解成為唔到發達國家?
中國就真係太慘 識工業化卻唔識培訓人才 下下都要睇外國人頭 剩係識向外國人買武器 買完d艦炮卻唔識保養 而且慈禧又on99咁攞d錢去慶祝大壽 結果中國甲午戰爭就輸左 要賠錢俾日本 為左賠錢只能夠賣工廠 搞到工業化進程斷晒 落後比日本
之後 本來有愛國之士(康有為梁啟超等人）左救國 想學日本搞維新 改革政治教育 但係因為推之過急 而且又係慈禧搞事又失敗左 而且因為慈禧向萬國宣戰搞出八國聯軍之役 又要賠錢俾外國 中國工業化進程就從此一厥不振
中國之後又經歷革命軍閥混戰日本侵華國共內戰 d錢都拎晒去打扙 根本冇時間冇本錢去搞經濟搞教育 中國就咁長期起一個貧窮飢餓既狀態 除左大城市有d輕工業 其他全部廢既 可以話民國既狀況比清末更差
國共內戰之後共產黨贏咗 之後中國發生咩事估大家都知
起鄧小平改革開放之後既八十年代 中國係窮到非洲咁既水平 連東南亞都有錢過中國 當人地日本已經成為發達國家 經濟發達 制度法律完善 城市化工業化發展完成 80%人口住城市 基建完善 有完善既高速公路高速鐵路網絡 城市發達農村發達 人民教育質素高 個個都最起碼有12年教育 人人有屋有車有電視 有錢玩hifi買紅白玩 出街聽walkman
而中國就係一個極為貧窮落後既國家 80%人口仲住起農村過住耕田既生活 莫講話有車有電單車 農村有單車都叫有米 大部分地區莫講話鐵路 連最基本既水泥路都冇 而且仲有一大堆地區連電力供應都冇 而且食物供應又唔夠 一個星期食到幾次肉已經好開心 有電視既家庭已經可以叫小康富裕家庭 教育方面 一大堆人連字都唔識睇 有小學讀已經好開心 政治又腐敗黑暗 同朝鮮冇分別

可以話 八十年代既中國真係相差日本一百年 中國發展都依家只係相差日本四十幾年（七十年代水平）可以話係奇蹟
Sorry off晒topic

其實英治時代既香港係除咗日本外, 亞洲追上西方世界水平既典範黎

笑閪左 相機汽車發動機精鋼工業機械人機床半導體軸承製藥醫療設備等等全部畀日本收皮 得it勁搵到食?

隨左嘴炮實力睇唔到有咩強

唔好扮盲

盲d咩

咁又成個日本好多地方既基建水平未必一定高既
東京係首都又每日要將外來人口帶去東京入面做野梗係屈機啲
遠少少去橫濱, 川崎, 埼玉市, 千葉市, 柏市, 船橋呢啲衛星城市已經相差甚遠

中國係屈人囗炸，咁講印度都勁啦，計人均車尾燈都睇唔倒

超日趕美yes

咁中國事實上係發展中國家
人均GDP一萬都冇
只不過係因為財富集中喺約一億人身上, 呢一億人個購買力又真係好驚人

其實冇咩意思
香港係單一城市, 城市GDP一定比鄉郊地方高
香港剩比東京, 倫敦應該唔會高過或者直頭係低過

香港GDP係歐美大國一線尾城市水平
但堅尼系數贏到開巷

覆錯? 講緊中日差距喎巴打

2017年先做到原子筆，仲夠膽話超日

Btw 依句你啱 東京成70000USD per capita 香港的確低過東京 但係高過得40000usd per capita 既大阪

有呢類問題等於唔發達? 唔好笑撚死人啦傻閪

台灣、韓國、新加坡唔係四小龍咩

呢樣當然知喇 但係樓豬唔知有呢個指標呀嘛 所以佢個發達既定義唔係講呢個指標既定義

如果日本都唔係發達國家 我估全世界除左北歐冇人敢話自己係發達國家

5毛死全家啦屌你老母

巴打點睇古巴

四小龍係幾廿年前既事啦
講緊工業發展最快既4個國家而已

發展中國家一個

日本一開始就脫亞入歐

但佢啲醫學好似係世界頂尖

On9 支那自己話自己係發展中國家，所以唔使減排 支那雜種自己講

醫學勁唔代表經濟一定好 人均gdp同中國又唔多 而且古巴醫學其實唔勁 至少製藥 醫療設備等等既技術談唔上發達

成個pose都係五毛

中國的確係發展中國家 同巴西老墨俄國同一水平

你果然冇改錯名

學日語有咩問題？

日本就算點衰退都係一個發達國家

亞洲入面邊個國家比得上？

唔記得左呢個五毛

仲同佢認真

發展停滯唔等於唔發達

支那城市大約GDP數字
鄂爾多斯USD33000
克拉瑪依市USD27000
深圳, 東營USD26000
廣州USD22000
蘇州, 包頭, 阿拉善盟, 無鍚USD21000
珠海USD20000
南京, 杭州, 長沙USD18000
北京, 天津, 大連, 武漢, 佛山同上海USD17000
青島, 寧波, 呼和浩特USD16000

擺明蘇聯影響啦...

樓上話樓主冇常識，支那發達呀嘛

樓主傻撚左

發展中國家係老毛諗出黎
諗下都知點解得日本啦

黑色五毛警告現正生效

家陣你係想講中日差距定港日差距
如果你想講中日差距 唔使list依d數據 中國除左it手機高鐵粗鋼 冇資格同日本比

Btw手機game都可以比下

崇日果啲應該冇讀過二戰後日本史

無論中日同中港都輸九條街啦
連一線大城市都仲輸咁遠

你當初落力d稱霸世界咪好囉

估唔到南美洲巴西北面有一忽仔係發達

原來係法屬圭亞那

呢個post勁多人將世界影響力同發達國家定義撈埋一齊
咁講北歐應該全部唔係發達國家

法國國土黎架大佬
果度仲係衛星發射場
執執埋埋都唔少野

佢圈緊嗰個數字係加拿大同香港

日本同香港都係同分

係喎 依個係我錯 sor

二戰後我淨係見到人地霉躉咗幾年之後，個gdp增長率年年保10，用咗40年由美國嘅手下敗將玩到GDP全球排第二，文化瘋魔全世界，出咗成堆大牌子反轉全世界，由日本郵船遲早完進化到用30年都唔完（講緊80年代啲產品），仲要喺精密儀器方面領先全世界

你想表達啲乜？

東歐係好落後，你睇下阿爾巴尼亞

比利時同冰島真係慘

東歐因為投共幾十年，咪落後過西歐幾十年

西德真心堅，扶得起東德之餘，仲跑贏歐洲其他國家做大佬（無論政治上、經濟上）

始終日耳曼同猶太係最優越既民族

點會？軍備落後美國起碼二十年 人均GDP大幅落後香港新加玻日本 城鄉差距大 高知識水平精英佔人口比例極少
未計GDP水分高、經濟唔夠開放穩健、人民幣未國際化
中國以發展中國家自居唔係謙虛，而係真係冇咁大個頭戴唔起咁大頂帽

二十年
牌面可能係嘅

比利時都垃圾?!

咁講荷蘭、盧森堡、瑞士呢堆咪全部都垃圾，明明呢堆國僅次於北歐

唔止二十年啦

睇中史睇上腦？去下英國睇下歷史檔案點評慈禧先啦

20年

5毛真係鳩上腦

Fuck off mate